MOC : 
Source : [[Sakine Cansiz]]
Date : 2023-07-19
***

## Résumé
Sakine Cansiz (orthographié en kurde Sakîne Cansiz, en turc Sakine Cansız), née le 12 février 1958 dans l'actuelle province de Tunceli au [[Kurdistan]] de [[Turquie]] et ==assassinée== à [[Paris]] 10e le 10 janvier 20134,5, est une militante kurde de nationalité turque, et l'une des fondatrices du [[Parti des travailleurs du Kurdistan]] (PKK). 

## Référence

## Liens 